\chapter{<Titre du chapitre ou de l'article>}     % numéroté
\label{chap:}                   % étiquette pour renvois (à compléter!)

\section{Résumé}

\begin{otherlanguage*}{french}
  <Résumé de l'article en français. Obligatoire.>
\end{otherlanguage*}

\section{Abstract}

\begin{otherlanguage*}{english}
  <English abstract of the paper. Optional, but recommended.>
\end{otherlanguage*}

<Texte du chapitre ou de l'article.>

\bibliographystyle{}              % style de la bibliographie
\bibliography{}                   % production de la bibliographie
